點解槍地位高過大刀同戟??

個刃口咁短，完全冇霸氣

平囉

實用，槍係百兵之王。

最少空間打出最大威力 又平又易整
試想像十米範圍內迫左幾十人係到 刀你根本起唔到手

槍可以遠攻，敵人進攻時你可以一路後退一路射敵人；敵人後退時你可以追擊射敵人；敵人原地防守好多時冇辦法抵禦槍既穿透力

殺害力大，刺既傷害永遠大過斬同埋橫掃

戟係戰車時代先用，步兵得番某啲陣法先用到

槍就百兵之首，戰場之王，輕騎衝鋒同埋戰陣第一排既步兵會用，有遠程優勢

大刀要短兵交接先用到，一般會出現槍兵後面既刀盾手，同埋近身交接左既輕騎兵

係戰場睇就知道，槍殺害力比其他人大，群體衝刺個時優勢好大，多數係最先同敵方接刃既兵器。

而且係武學上既槍拳一體，都比其他2個內涵高啲

你好似係戰場睇過咁bo

輕身 柔軟？

一碌木加個鐵槍頭 同成把鐵 淨計成本都贏9條街

槍頭本身仲可以當打擊兵器用

型d，玩大刀好似啲老漢咁樣，唔夠浪子。
同埋佢哋要用嘅SP比較多，攻速唔夠快。

呢樣真

但戟做唔到槍既效果咩？

呢位公子的語氣真係夠搞笑

唐家霸王槍第一就知咩料啦

無錯. , 而且槍只需要簡單訓練就可以有唔錯既戰力而刀訓練唔夠就好易劈到自己友

咁多種兵器最愛槍

趙雲 唔怪得之做主角

Rider呢個職階一向好用

第一唔係小李老母飛刀咩？

吉又得劈又得斬又得當打擊用又得
又平 點會無地位

係小你飛刀個老母

以三國時代計

睇過段片話槍殺害力唔大，因為佢插中人傷害範圍小，要一擊穿透要害先可以確殺敵人

佢地位高係因為佢既距離

但殺傷力反而刀、戟呢d仲高

戟係難用，難訓練

用得唔好既戟不如用槍

因為烏龍翻江勁d

因為拎住槍 腰間仲可以配把刀做副武

因為練得勁唔洗槍頭都可以吉死人

見過馬其頓方陣未

掃4下太慢
人地東風砍你兩下

講緊墨香

但係咁易比書生奪命劍挑走個槍頭

好奇一問，其實呢款薙刀會唔會好用過長槍？
又可以刺又可以斬擊，唔好講過咩日本鋼水差個d野先，剩係討論個設計

會唔會易卷刃？

刀都起唔到手
槍更加冇可能起到手

除左衝鋒 戰場上迫迫埋埋 又冇隊友
槍頭以後既位置比人單手捉住係咪等死

霸王回馬槍

東風唔勁咩

彎既刺 點夠貫穿呀 無讀過物理 都用腦諗下 唔好沖出黎柒啦 仲貼哂圖

呢個又係小朋友黎

戟剋槍

神槍有李書文
但真係未聽過有人被稱為神刀神戟

因為細個玩親真三國無雙都練趙雲

其實我諗你地唔係好知把槍 係點舞點fing
研究下先啦 啲打法完全都唔同
個位ching 講得岩 打仗第一排兵都用佢
攻擊距離最遠 而且 直中要害 你著甲 都可能會穿
其他點入流 實戰黎講 ， 你fing起把 戟 刀落前 我已經直穿左你 邊有咁多劈頭 第一 應係最common 最公認

睇完就有答案

古代第一 係槍
近代第一 係東洋刀 留意 日本刀 都係直身 刀頭取刺
夠哂鋒利 直穿 刺殺多 所以彎根本無需要

BTW, 呢條友啲片幾好睇，對武器有興趣的巴打不妨睇下

槍同矛點分

槍可以擋騎兵衝陣

就算去到二戰 最有效的冷兵器都係類似槍的步槍刺刀

呂布

打機打得太多了

霸王槍唐伯虎聽過未？

同分 千鳥 雷切一樣咁簡單

成吉思汗

打仗要計成本？
槍用到既鐵係最小，生產速度應該係最快
利申唔識

長度

咁你解釋下啦
戟個頭咪又係槍
點解多左個刃會做唔到槍效果？

木頭四圍都有，加幾兩鐵就做到一把武器
最重要係唔洗點訓練，白痴都識用

風馳電掣
橫掃千軍
引蛇出洞
好懷念呀

簡單易用，粗暴，穿透力強，成本低，你睇日本戰國時期有幾多近戰部隊用長槍就知

人力都係資源一部分
槍兵4肢健全求其訓練下就用得

因為戟呢啲唔長時間訓練根本唔識用，長槍基本上每個步兵都要學

屌你老母臭閪呀，好聲好氣問，你咁撚串做乜撚野呀，俾埋圖都可以屌？
好啦，咁咩都槍勁哂啦，乜都唔洗討論啦屌你老母閪

駁唔到

翻江可以連風馳

東風秒你

彎可以刺但唔好刺，或者嚴格來講唔係刺係切
薙刀製造成本高，製造時間長
訓練時間又長，
打仗卒仔係農民，訓練時間要短
長槍製造成本低，製造時間短打仗好緊要

戟唔係唔得，但又係製造時間、成本同訓練時間問題
另一個問題係前方金屬部分越大就越重
結果就唔可以造太長，一長就攰得快
長槍造得長係戰術需要，所以個頭整細d 士兵攰得無咁快
反正長槍用來刺唔係用來斬
刺殺傷力大過斬好多

因為多左d 野個頭會重左
柄咁長加上槓桿原理會攰得快，揮舞相對慢
於是唔可以造咁長

另外係製造成本時間同訓練問題

留名

仲要連放兩粒膠,R晒頭嗰個巴打係咪早上番工比人照完肺黎

不過薙刀個刺擊力低咁多而且又重過槍,喺戰場上一定冇得比,單挑另計

中原文化裡面，槍係矛演變出嚟
槍會短啲，而且製作簡單，冇血槽，好多時候都被定位為騎兵武器

講開日本長槍，日本長槍流行其中一個原因都有關佢地金屬資源少，而日本又盛產竹，之後d士兵就可以隨便斬竹批尖佢就可以上陣

戰場上用嘅長槍有8尺長，咁長嘅槍一定要靠馬力帶動，而且唔係直不甩，係有彈性，平時騎馬，槍拖地。起手嘅時候一按地下借力彈起，一排咁拮過去幾乎冇得避，不過睇你夠唔夠力，唔夠力要揸中間，你支槍咁短過人，人地拮中你先。一寸長一寸強就係咁解
呢種情況下，槍頭夠尖就得，唔洗搞咁多野

槍 vs 刀 -
騎兵難舞刀, 刺會更有效;
面對對方騎陣, 槍可以定點反騎, 刀唔得;
槍用刺, 攻距大, 出擊時間短, 防守易 (步兵槍only, 騎槍兩個人咁高冇得單挑用), 不過攻擊範圍細。
刀用黎舞, 攻距較短, 揮動時間較長, 難防守, 但可以大範圍攻擊。

槍 vs 戟 - 單挑上其實戟應該勁D。就算戰場, 瑞士戟都可以屈到騎槍兵。

其實古代戰場既槍唔係用黎揮

矛係要黎投擲

仲有就係殺人一定係捅有效過劈

題外話，之前睇過d文話，騎兵主要衝鋒用，枝槍只會用黎插一次，因為插完拔唔返出黎，衝完之後自己仲未死得既話就會拔腰刀斬

揮唔揮拎起都係重，之後就易攰
民用會揮呀嘛

我一直以為長係尖頭冇刃, 矛係劍頭雙面刃。
BTW 槍唔一定短D, 騎槍一般都兩個人咁高

用槍橫掃會掃到自己人，上下掃作用不大
所以d卒仔應該得向前桶一招？

應該會上下咁扑人
因為卒仔係農民耕開田

槍多數冇刃或者短刃, 掃既攻擊力低, 而且方陣下, 一揮槍就有缺口。所以槍兵要刺。

單純稱呼問題吧...

講事實je 其實你地係咪唔識字 唔知貫穿 直刺點解

瑞士軍強主因唔單單係瑞士戟
而係紀律性強

而且密集隊形之下瑞士戟完全無優勢

刁 講事實 比人拋個半句 就發哂爛炸

睇吓咩地區咩時代
中世紀歐洲嘅重裝騎手用嘅lance 係專門撞穿鋼鎧，但係質量低只能夠用一次，因為如果支lance撞唔斷，好彩嘅話騎手墮馬，唔好彩嘅話騎手嘅右臂可能會因為強大反作用力而齊肩扯斷。。。

[/quote]
你好似係戰場睇過咁bo[/quote]

之前睇左好多春秋戰國打杖排陣法啲野

首先研究下個 槍頭 對比起 呢種薙刀 佢係橫切
槍頭 係尖咀 錐體 無死角
再講用法 係轉出去 直插
其實係計哂物理 好求其咁up下

咁劍呢?

係呀，事實係你串過馬撚先呀ma屌你老母
你態度好d講我會唔會屌你老母呀傻閪
仲駁嘴，你係咪覺得自己好威呀

邊個話無槍頭唔篤得

個人覺得係情意結大於戰鬥力

白痴仔 你出口不如藏拙啦 柒左仲猛咁想汁炸沙 含血噴人 難唔難睇?? 翻下學先啦你

李元吉都係用槍啦

唔夠攻果陣可以開展槍勢
以攻為守 拉距離

不過唯一缺點係俾用刀高手埋到身就好難應對

連登就係一個討論一d自己唔會用既野都可以屌曬老母既地方

呂布其實用矛
方天畫戟係薛白袍

[/quote]
但戟做唔到槍既效果咩？[/quote]

戟比較薄，脆身，打啲輕甲加埋骨都好易斷，所以唔可以用黎插人

所以會係戰車兩側，用黎橫掃

屌你老母手指最勁

某程度上我覺得劍同武士刀呢d野都係身份象徵黎，例如將軍
不過好處係方便攜帶，又可以防身
但戰場上冇幾何會作為主兵器用
打多個比喻，即係好似步槍同手槍既分別咁？

唔係 人地講事實 你聽 又點解會覺得人串呢
會唔會係你柒左 呢其實 ?
估唔到 陳小春 同黃子華事件 會發生係連登
向你解釋 就即係 鄙視你

玻璃心

所以槍兵之後跟刀盾手，騎兵都會有刀係身

劍既靈活性高但攻擊距離窄，而且鑄造技術要好
所以只會用黎比有階級既做副兵器

呂布 = 方天畫戟
趙雲 = 龍謄

你話邊個勁

同學各位。。。。

因為有周星馳加持過 冇槍頭都可以殺人

槍比較短同埋槍頭係似箭頭（短，尖，冇刃）
矛比較長同埋矛頭似短劍（有兩面刃，同比較長）

劍一直係華而不實既兵器，更多加係作為禮器既存在。

好似古代君子同輕俠都會放把劍係身邊，其實係飾物用途同埋身份象徵

乜撚野..明明小李老母飛刀先係兵器譜上排名第一

槍同戟用法咪差唔多

有無人解下槍好過戟
唔係即係多左橫劈功能嘅槍咩

以個係中國先行左刀方向
歐洲一直都係劍方向

製造成本低 容易使用
攻擊距離長 定點穿刺攻擊威力大

投擲嘅係標槍
矛太長，同埋投擲武器唔需要開刃
唔好俾aoc 攪亂你

平、易用、方便量產
岩軍隊用

係密集隊形之下，個橫劈功能真係無咩用

唔係，只係以前工藝問題
古代冷兵器係做唔到穿透防禦
以前交戰刀斧係主要劈斷對方兵器多過拎黎劈人
而長槍就可以就係穿透唔到防禦都可以桶到對手趺低
而戟刃目標都係對方兵器而唔係人

係咪因為歐洲過萬人既戰爭唔多
好多時打打下就已經變混戰?
同埋佢地會玩1on1?

睇吓咩劍咩用法
羅馬人用嘅劍雖然短，但係佢哋好清楚把短劍係用嚟插人而唔係斬人，凱爾特人比羅馬人更早用鐵器，把劍又長，但係佢哋嘅攻擊模式同裝備差距就。。。

仲有個弱點，係D草好高既地方容易卡住把刀

槍長距離係屈個劍，但攻擊力弱1丁唔到斧頭兵，把槍實比斧頭砍斷

大把人用方天戟
單面有刃就叫青龍戟
雙面有刃就叫方天戟
前者較重，用法如斧
後者較輕，用法如劍

覺唔覺得 手槍 同槍 用同一個字好on9

其實 都係計物理學。。個貫穿， 中間重左 鑽穿出去既速度咪無咁快 做唔到 流線型咯 有啲書講過 槍點解咁屈
簡直 係外星科技咁上梗 個條 穿透 速度既物理數

因為長劍本身方便日常生活用
本身附合便攜性同戰鬥性先咁流行

槍反甲反騎效果好D, 因為設計上貫穿力強, 用戟反騎一下就衝散。

留名等睇王騎把矛

中國士兵配備係睇兵種, 好似弓兵營, 刀兵營咁, 再配陣法. 斯巴達戰狼就話用長槍多, 中國就一定係弓箭行先.

卻說曹寨中，聽得擂鼓吶喊，毛玠、於禁二人慌忙飛報曹操。操傳令曰：「重霧迷江，彼軍忽至，必有埋伏，切不可輕動。可撥水軍弓弩手亂箭射之。」又差人往旱寨內喚張遼、徐晃各帶弓弩軍三千，火速到江邊助射。比及號令到來，毛玠、於禁怕南軍搶入水寨，已差弓弩手在寨前放箭；少頃，旱寨內弓弩手亦到，約一萬餘人，盡皆向江中放箭：箭如雨發。

現清代八旗兵, 就完全同AOC 入面既蒙古突騎一樣, 一隊人高速射完你就走, 轉頭再射過, 基本上步兵對佢地, 十萬人都唔夠死.

東風浩蕩
旋風斬
怒劈華山

凌空斬唔受力斬唔到的
槍的木一定係好堅韌
唔知斬幾耐先斬到

一係你斬黎俾小弟開下眼界

戟個穿刺能力俾槍弱嘅原因係容易擋
長槍直刺冇位可以卡住，只可以劈斷
而戟頭嘅形狀好容易係直刺嘅時候俾人卡住

有人火鎗係用鎗
但唔流行

好簡單，對方重甲的話，刀係可能斬幾十刀都未死得，槍有穿透力，只要中一野，包括刺同拔，已經係兩次傷害，重傷不在話下，而且輕身，可以將重量分配更多係槍身，增加攻擊距離或者速度同之數

小李飛刀先排第二

中國都係長槍因主，因為弓箭成本太貴，加上訓練時間長
古代中國一路都以民兵而少全職軍人
除左外族，漢人本身唔善長用騎兵
唔似歐洲騎兵主要用重裝黎沖
中國騎兵多數以輕騎兵做戰場機動角色

因為歐洲劍形態唔同，比較適合戰場用
打打下最後都係混戰，因為對手唔會配合你
刀劍永遠唔會係戰場上的主兵器
一定係由遠到近咁去
弓箭>長槍/關刀/戟>刀劍>短刀>徒手
假如中間無死到的話...
唔似電影或卡通，一個人身上一定唔止一把武器

解釋？ 我想問下你 人地不恥下問 你就放兩粒膠 加多句衝出黎柒算係咩意思

點解認真討論都可以鬧交
係咪開錯Cc台應該開學術台

lm

又黎不恥下問

弓箭先係最高囉唔該

真係膠 都唔比擺 今日連登 癡撚左線 好啦好啦 咪又公仔一粒 咁撚認真

話你戇尻怕你嬲

刁刁刁
我刁你老母咩大陸仔

唔係
其實歐洲中世紀打仗係會用前鋒拎雙手劍檔騎兵
因為騎士好多時係固定左係隻馬上面
就算你用長槍刺中佢，佢都唔會落馬
所以就搵死囚平民做前鋒
拎住把雙手長劍沖入馬腳，貪佢唔需要反手
只需要拎住左右fing
入到去唔死就叫贏左架喇

你唔見中西都好，長兵器入面長槍一定係主流

啲傻鳩以為自己讀過physics好撚勁 有啲人上網匿名就好撚自我膨脹屌人唔洗本

人地出多幅圖都係想解釋得清楚啲，個個都知薙刀咩黎咩 講"仲貼曬圖"真係無乜logic可言，仲大大聲話自己讀過science

同埋槍可以刺穿甲與甲之間嘅接駁位
無論東方西方都係咁

戇鳩 咁撚惡 我呢家就正面屌柒你
成班 係到打下機 中二毒撚 係到鳩up
點樣係第一 好撚明顯 係有條數架啦 打鬥 根本係物理
唔通同你幻想咩 問個個柒 比人講 都有問題
好撚明顯個條友 多fd 喎 呢家

真係笑撚死人

冷兵器戰爭仲恐怖過現代戰
現代戰死得快啲
以前慢慢死好殘忍

重要打分號

好撚似啲鄉下出黎 咁 鳩流流講野
同你講下其實有數計架 無數都有腦架
好似燒鳩親你咁
柒就潛啦 我屌你老母
網路曬我馬 好撚驚

我都唔明人哋問問題貼埋張圖有咩問題，全世界一講日本薙刀就要知係點嘅樣？
又話人無讀過物理無用腦諗，29個字入面得8粒字真係答人問題（仲要淨係擺個論點出嚟唔說明），仲好意思話俾人拋個「半句」，咁以後大家唔使討論啦？

標點符號又唔用，你讀好多物理好叻但連個逗號句號都唔識用？
又串又淨係拋論點出嚟唔說明，拖低晒討論質素，拿拿聲出返去咪再搞事啦。

喂 咪撚mislead 啦 其實我都唔撚知 個把薙刀係乜黎喎 屌你老味 而家 個個講到 係我知 你地唔知 我笑鳩你地咁 ， 戇鳩 閱讀理解都錯 好撚有問題
我望撚住幅圖 把野 彎 既 佢問可以刺 好唔好過長槍 我一眼就見到佢擺明 on9啦 話鳩佢都唔撚得

嗚呀 好多 fd

條友做乜鳩

軍隊用的話
1.刺>劈／斬，密集式刺擊殺傷力大
2.成本低，鋼水要求少，易大量製造
3.輕，又易用，平民都舞得掂

咦 你岩岩先入黎炸喎 唔好扮哂公正啦 小學雞幫拖 你一入黎 就係嘈交 而家係 不如你翻翻出去啦 無你既事啦
再講 網路打字 不嬲唔打標點 戇鳩 填鴨教育下既傻仔? 呢家叫你考試 交作文咩 洗唔撚洗出埋引號呀 傻鳩

日本刀俾好多玩冷武器既人話吹大左，原因係日本動漫電影幫忙。同埋世界三大名刀:大馬士革刀，馬來刀，日本刀。頭兩位都失傳左得日本刀傳承左落黎。

詳見火鳳第48, 49 期，趙雲拎住枝槍衝出八卦陣

少年我 太年輕了。。。 分身真多 慳番啲時間啦

Ching

槍頭搽啲屎，一割傷就細菌感染，痛苦幾日先死

冷兵器戰爭戰損最大係追擊果時，戰場上好少死好多
但熱兵器戰爭係突然就死好多人

十字戟呢

打仗你估咁多單挑隻揪咩
一係步兵一係騎兵
成班人衝
用刀仲要起手
一起手你隻手就遠離左軀幹
就冇得護住個軀幹
用槍你雙手都仲係接近軀幹
向前篤又快過你用刀

有人吹雞呀

用戟基本上包含哂所有長兵器嘅功能，做到槍大部分嘅效果，但唔夠純粹，即係做唔到槍果種極致嘅刺出、收回、變向速度。

同埋戟對體能同技巧嘅要求都高過槍好多，單有體能或者技巧都玩唔起戟，所以歷史上會用戟出名嘅人少，但用得勁嘅全部都係屈機果種，最多人識應該係呂布。

射箭都好興
插定d 箭喺地上面方便拎
因為有泥痴住
對方中箭唔係即死
係感染而死

日俄戰爭仲有白刃戰

以前出黎行蠱惑， 老野就會教D靚仔， 刀只可以拖， 千奇唔好桶， 唔係好易搞出人命就大撚鑊。

大刀係指呢種

我仲以為短柄果啲先叫大刀
btw上面以為試計數就好勁果位

刀劍隻抽一定勁過槍

打仗邊有咁多“高手”， 就算有， 係戰場幾百人亂劈都同普通人無分別， 所以戰場上刀對槍無著數。

去到私鬥就唔同啦， 但係槍攜帶唔方便， 好少帶住週街行， 實用性大減。

但係係武術方面槍除左搏鬥之外， 仲有一個好重要既功用， 就係用黎練功。 詳細就唔講啦。

你前面講嘅係無錯，但係人地貼圖都屌，您就真係on99啦

喂 屌你老母收聲啦 好撚煩

咁如果槍係最勁咁個個都用槍啦，咁兩方咪隔到遠一遠互吉

電影拍八斬刀隻秋

因為步兵用既槍其實好長，近距離係打唔到人，所以身邊會用刀盾手一齊，游騎兵既槍相對會短啲。

基本上係前排槍兵，你衝完其實係冇機會抽番把槍，只會好似串串燒咁一直沖，你一停就比後面自己人插死，所以貫穿力大於一切。所以上面話矛呀戟呀，係依個情況完全唔夠槍好用

所以刀同槍冇話邊個著數啲，只有邊個重要啲

武俠小說先用

你同人地月迷鬥快

有無睇過衝鋒21？
對王城個陣提到
如果速度一樣 力量一樣 就一定係長距離佔優

係呀， 恭喜你發現新大陸

近攻，保命囉。支矛或槍斷左咪拎刀去斬，唔通戰場走佬咩

咁又唔係咁講嘅，刀比較適合大型戰陣，劍就單挑用多，特點係造工複雜，用法多變，唔係高手，真係未傷敵先整親自己

大刀
個動作要太大
槍刺出去 好細動作己經 可以中要害

巴打，受教了
呢d先係討論
唔係一句話人小朋友放低粒膠 咩都唔講就走左去 以為自己好威咁

我想問下你以個情況係講緊咩時代既方陣？

因為 it will kill

戰國魏武卒

長知識了

自古槍兵幸...

毒蛇出洞囉

古代長槍成三四米，有助減低殺人既恐懼，刀真係行到面前落殺手時，無殺開人會發軟蹄

我無招3下東風你先一下烏龍

屌佢無腦呀 傻鳩 估唔到咁多人同佢一撚樣
睇完幅圖自己都知答案啦 仲貼出黎問 沖出黎柒
咁撚多人 理解咁撚差原來

假膠

但係你連人哋屌你乜野都唔知呢
弱智就返去松嶺啦

第一就一定係平啦，槍嘅金屬部分比較少，成本較低，可以大量生產比軍隊使用。

第二就係訓練時間短，教識你點刺就可以放你上戰場。相反大刀同戟嘅訓練會比較專業，技術要求較高，所以會當精銳部隊而唔係主力部隊。

學術台終於都出左個癲佬

長智識了

因為古代無摺凳

俾人圍果位巴打好慘
只係想同你講句我好明白想睇到高質討論點知見到中二病既人問問問
係好易扯火

唔好應佢由佢繼續戇鳩鳩算
加油

其實樓主講嘅三種都係長兵器
戟同大刀都係大範圍攻擊 以刀除左水平斬仲可以劈 但係缺點係重(刀身大) 所以依兩種兵器係騎戰同戰車先會見到
但戰場上都係步兵為主
槍平同易做 (基本要求有尖刃就夠) 刃身唔駛太大所以輕 穿刺力夠就有殺傷力 就算對住有盾有甲嘅敵人都無問題 而且唔駛變化 衝埋去就係 所以易學
中間有巴打講日本薙刀 其實都係大刀變種 但刃相對簿同輕d 長度無記錯短過大刀 所以有一段時間足輕配備係薙刀 不過自從中國傳入左槍之後都淘汰左 薙刀變左護院 屋企女性嘅自衛武術(通常賊人無盔甲)
利申 鳩up多 都係睇下forged in fire 兵器圖鑑咁

當年奪命書生劍都有上榜 , 但都俾槍打敗。刀同戟就真係差幾條街。

劈用力多過刺咁多
真係咁好用咩

要用力既好處咪容易有殺傷力
同埋揮動嘅範圍一定大過刺

咩彎嘅刺點夠貫穿 人哋有問你邊把武器貫穿勁d咩 唔好沖出嚟柒啦

咁我又唔覺用力=易有殺傷力 又唔係個個士兵天生神力
但係攻擊範圍大有個好處係易傷到人
有時傷以不死對敵方負擔更大

當個環境多人既時候係咪咁易揮
就算揮到你以為你無雙咁大力可以劈開咁多人咩？
刺就算刺唔穿人地件甲都可以拉距離
仲有耐力問題，揮幾揮咁易扯哂蝦，
我刺用少咁多氣力，點都冇咁易有破綻

對魏武卒方陣唔係太熟
可唔可以詳細講下？

日本足輕都係用槍
槍嘅訓練同做工都低過其他武器好多
竹槍可以去到三米幾長
攻擊距離長仲可以減少使用者嘅經濟

同埋訓練士兵嗰陣
用槍嘅話剩係需要教佢地一樣動作 刺
如果教薙刀 要教 斬 劈 擋

薙刀得僧兵用多嘅原因係
啲寺廟好撚有錢
同埋人少 戰鬥力貴精不貴多

做乜鳩會打咗做經濟

未經訓練使用刀劍 好易整傷自己

日本人叫 銃

緊係啦 一吓就射死人

薙刀僧人用得多既主因因為佢地引入
南北朝之後已經變曬用槍

始終薙刀唔岩密集軍隊用既武器

我將我記得既打出黎啦，可能有啲錯

咁首先佢個背景係好似係春秋戰國第一隊全職兵，行精兵路線，有好大量既時間訓練同埋嚴格既紀律

常用既方陣都有幾個，但係最出名就係槍兵加埋刀盾手既打法。

槍兵係前刀盾手係後，分成幾排形成戰略縱深，基本上係戰場你唯一既生路就係向前衝，逃跑會死，行左行右都會死，衝得慢都會比後方自己友插死

密集式既長槍衝鋒，上面講既戟同大刀對到基本上死無全屍，對上騎兵都係屌打，佢充分發揮左係戰陣到用槍既威力。

不過最後都輸左係胡服騎射到

魏武卒唔係伊闕之戰比秦重創咩？

秦兵咪騎射

正一死傻鳩 比喻錯撚曬
係語氣問題，你條柒頭咁撚固執
係現實生活一定無乜朋友

我以為青龍戟輕d

所以薙刀後尾都係式微就係多人時唔方便
薙刀唔適合多人用尤其是要求緊密陣形

騎射唔係趙國咩？

題外話, 之前睇過歷史節目話秦弩勁到近代人都replicate 唔到, 係外星科技。不過, 史書係勝利者寫, 有冇吹大左都係一個問題。

Lancer喎

趙子龍同林教頭

百兵未動糧草先行
成本最緊要

因為槍頭對外

趙秦都有騎射，2個都係贏姓，同一個血統

弩最大優勢係弩兵訓練易過弓兵好多
上弦一定係弓快

應用比弓好
西方中世紀屋企有弓無事，有弩係死罪
佢地貴族講過，一個骯髒既農夫用一把弩就可以奪走一個高貴騎士既性命
原來就係基本上有手就識用弩，弓真係要練習好多年

上弦同瞄準分開做

一邊咁講，另一邊未又係各國都請一堆熱那亞弩手返黎

弩上膛慢啲，射程50步差唔多70，80米，好用過弓既原因都係，易上手，dps比弓箭勁，而且力度一樣唔會同弓箭一樣個個唔同，提外話就弓箭射程80步到

秦國當時係用3人一組，輪流射。而且秦國個時造弩好鬼癲，零件有誤差，殺。用得唔夠奈，殺。遲交零件，殺。甚至可以去到一個地步係，有零件壞左，可以直接拎零件去換。

所以咪變左軍需品，市民一有弩就係死罪

槍勁睇你用咩子彈

所以弩既續戰力比弓勁，弓要先拉滿，再聽指令放。消耗既力大好多

你用刀劈我一下既時間夠我用槍桔你十下

多數單邊刃兵器會重過雙邊刃
令到劈殺威力大d
雙邊刃就要輕，取其靈活
唔做反手，左右fing 就有一定效果

有巴打提到日本輕足
之前聽人講過佢地用槍係用黎扑人
唔係刺
點解既?

下，槍基本上只有機會拮一兩下，中左就拋低枝槍，抆刀斬架啦

正確黎講係開始混戰就無用，因為會射到自己友
佢地啲近戰武器係防身而唔係開戰，因為弓手貴過步兵好多，咁易俾人埋到弓兵身個統帥真係要拎去打靶

大刀係短兵相接破陣用, 大刀兵死亡率好高的

戟同槍比最大問題係戟個頭大重, 接合位有弱點易斷.除非特別用途 (掃馬腳), 否則槍實用性高好多....

原來好多人都唔知薙刀係點用...
薙刀同一般大刀唔同
薙刀係刀頭重，柄尾唔會加重
把刀重心完全係集中係刀頭
因為平衡問題所以一般劈擊效果唔好
所以薙刀係要大幅度揮動，甚至係全身轉動
以動量去劈而唔係用臂力去劈
所以後來就係戰場消失變左日本女人嘅護身兵器

其實唔算係
日本足輕既戰術係一開始長距離用離心力敲擊敵人而拍散對方槍衾陣，打散左先剌

戟刃係用黎斷對方長兵器，同埋鉤走對方盾牌
好少會黎掃馬腳

對付騎兵守方都係用拒馬，落馬坑為主
野戰就一係騎兵對騎兵，一係就長槍兵用人命去堆

大刀主要係劈對方長兵器同劈馬腳
好少聽係破陣用
破陣多數係用騎兵

睇過national geographic channel 講最勁冷兵器係乜
最後好似係日本既武士刀係最勁

唔同年代有唔同做法
因為中國戰爭好多想係南北雙鬥
騎兵戰力好多時係實力懸殊
由其係宋，明兩代對北方人
所以騎兵對騎兵反而比較小
多數係用長槍陣，大刀騎馬腳
不過輸多贏少
野戰大部份時間都係北方人天下

唐家霸王槍

其實步兵對抗騎兵最好方法就係紀律性
中世紀點解重騎兵可以橫行既主因係步兵無紀律
一到軍制改革同戰爭規模擴大果時，有紀律既密集步兵陣絕對可以對抗騎兵

btw,講屈一定係蒙古騎射最屈,佢打到你，你都唔到佢

所謂可以對抗係十換一？
歐洲步兵陣已經係好先進
用人去擋隻成千磅嘅重裝甲畜生高速衝擊
跟本係用生命硬接
如果唔係騎兵成本高，難訓練，消耗大
騎兵跟本係比其他兵種強太多
（英國弓兵對上法國騎兵係例外）
因為馬太貴之後先有龍騎兵嘅出現

咁冰法火法幾時出現

可能巴打熟讀兵法，還望有一日打仗有用姐

咩叫最勁

戰場步兵陣形都係長桿兵器話事
去到盔甲成形之後就係鈍器，刀仔同長斧
之後有火器同步槍，就乜甲都無意思

日本刀俾人吹噓既程度
外國Youtube班人一向都笑話日本刀一刀可以切開時空

戟多刃面，訓練時間長，手工麻煩
長槍成本低、訓練簡單

日本刀最強冷兵器係計隻揪

一定係快刀最勁

點解呢?

打過下三國無雙都應該得出差不多既結論

咁因為中世紀既騎兵本身就係職業貴族士兵，步兵係業餘多
兩邊訓練程度完全唔會當然強好多

騎兵既優勢建基於機動性同衝擊力，但訓練有素既步兵可以完全壓制住黎打
Battle of Crécy英國大勝既主因唔係單單英國弓兵勁，只係步弓騎三種單位有效率咁運用

未有火槍之前 蒙古騎弓真係s9m
移速max 攻擊距離max 拉打一流
利申：要騎術好勁

田伯光唔講刀講箭

騎術係佢地種族技能，點會唔好

自從盔甲進步劈削武器難造成傷害仲會被卡
準確刺擊先致命

戟同槍比多咗舊魚
有槍都差不多唔再用戟啦

本身諗住遲少少係學術開春秋戰國軍事post

不過諗諗下都係用文化做切入點，由百家爭鳴講起，依加仲做緊資料整理

ching我想睇兵法post

有聽講過，步兵方陣係對抗到重騎兵

咪即係共產黨人海打坦克

步兵對抗坦克都係建基於有冇紀律性，唔好一接觸就崩潰
但同人海打坦克唔同

騎兵同坦克一樣，都係追擊果時先最大破壞力

騎射其實好鬼難，你玩CS邊行邊射都唔準啦
所以抵蒙古征服歐亞

你呢個係鎗

重騎兵其實就係用黎衝散步兵陣
就算俾步兵架好哂長槍陣，都係最多檔多一波半波
當騎兵衝散分開左部份兵力就到步兵上前執雞
騎兵就抽離戰陣等下一波衝擊

重騎兵威力一定係在於衝鋒，重騎兵冇咩追擊能力
輕騎就可以做追擊
重騎兵對住步兵陣切割步兵跟本檔唔住
唯一可以做嘅係防止騎兵衝陣之後脫離戰場
同騎兵短兵相接，用跘馬索，長鉤之類拉騎兵落馬
重騎兵跌落馬之後自己跟本起唔到身
通常訓係到等死

槍既距離都贏曬啦
成千米都射得中
刀你2米都劈唔到啦

攻守兼備

槍兵幸運E

前題係可以養一支可以突破到防線既重騎兵群，而且你可以重騎兵攻擊完好少可以即刻派步兵進攻，因為以類聯合戰術係中世紀好少做到，因為要講訓練，而步兵果時邊度咁勁？

BTW唔講15世紀時瑞士可以靠紀律嚴明既方陣擊敗重騎兵
16-17世紀開始，方陣既確立同火槍長槍既編組已經完全將騎兵踢落主舞台

對。
一個重騎要十幾個人招呼, 上落馬都要人扶, 失左平衡 (應該都仲鎖係馬身上), 就好可能起唔到身, 任由馬跑。如果一波衝完就一定要搵位重整。 基本上機動力只係比人跑得快D, 起動同轉向都差。加上係貴族玩意, 唔會去做追擊。

其實板甲真係無想像中咁重

但一支重騎兵衝鋒完一次之後要好大既迴旋半徑先可以掉頭做多次衝鋒，基本上唔會衝好多次

BTW，shock同charge係兩樣野黎
騎兵衝鋒對敵軍心理上造成壓力先係主要，敵人步兵因為驚而導致崩潰，騎兵先會開始衝擊

其實騎兵隻馬個死亡率係咪好高?

同樣數量得火藥武器可以一比
同英格籣長弓一樣 一批精銳無人能敵 但要好長時間先訓練出黎 打起上黎死左不無得不停補充

真係拍戲咁拍
諗起廣東大刀隊

4:30 個下點解主角唔死!? 但佢斬人就下下死。

你話呢

火藥武器已經係另一個level了

呂布正史好似都係用槍，不過係短個隻，大約短一半，兩隻手一隻一把咁樣

打馬易過打人
做箭靶就一定

企係到頂多40kg係冇咩問題
但係戰場訓左係度要頂多40kg 起返身係兩回事

槍兵強大生產快，成本低

呢隻係戟兵嚟
未升級前先係長槍兵

長兵器打鬥，<關雲長>係有D料到
第2段真係要屌導演，咁撚黑，觀眾睇唔到，演員幾努力都係白做

我路過架je 你地咪癲佬咯屌

未撚打完送出左 都癡撚線 成班戇鳩仔
屌人 串on9 冷番入個lon啦 成班玻璃心毒撚

我屌佢連把野 都刺唔到呀傻西 加把口 翻去打機啦 鳩up學人講野 鸚鵡咩你

咁我冇食過生埃都知食生埃會死既

傻鳩 你地咪真毒 咯 應你都廢鳩事
自己知自己事啦 毒撚

會長居流連係學術台 既 原來係十級毒撚 今日 路過熱門 終於見識到 小弟都係走先 廢事比班毒撚狗咬

between 出多啲現實時間 研究下啲兵器點玩先啦
成班小朋友毒撚 紙上談兵 比把野你舞 成個弱智仔咁肯定情何以堪
毒撚好可怕 鳴呀

aoc

aoc 火鎗用矛都掟得死

長槍攻速快同埋破壞力比刀、戟

係破壞力方面 長槍嘅槍頭係尖銳嘅 所以個原理同子彈、箭頭一樣

而且係古代戰場上騎兵突擊係一大殺器 所以剋制騎兵係步兵嘅天職 而長槍嘅設計正正符合左呢個條件

早期黑火藥火槍係粉碎左傳統弓弩同盾牌鎧甲
因為火槍動能遠超弓弩，同時可以防禦火槍既盾牌鎧甲太重，結果開始放棄

而軍制改革，將步兵回歸返古典時代既高紀律密集隊形先係對騎兵最大形響
14世紀莊園制度瓦解，中央集權開始，西歐各國既國王開始有錢建立一支強大完整既建制軍隊
步兵強在結陣果時，只要訓練有素同有效既裝備，步兵絕對可以用更低既成本去阻止，甚至擊敗同樣數量既騎兵，所以大多數情況下，單用騎兵去突破步兵方陣都唔係易事
姐係好似Battle of Bannockburn，蘇格蘭有紀律既長槍陣可以完全抵抗到英格蘭騎兵衝擊咁

你當打機咩？
你首先要知道長槍陣係點對抗騎兵
係歐洲長槍一直對刺穿重騎兵盔甲效果都好差
長槍陣防衝鋒好多時第一排士兵會跪地將長槍插係地下
槍頭微微向上大約膝蓋高度
第二排士兵手持平握長槍大約腰高度
第三排士兵再將長槍架係前排士兵肩膀
再後排士兵就向斜前方高舉用黎檔弓箭
當然唔同時代唔同陣法會有小許出入
例如著名馬其頓方陣，長槍有成6米長
可以將更多排長槍指向前
但作用都係一樣
用大量固定長槍去消耗騎兵衝鋒嘅動量
就算成功檔到，通常頭三排長槍係一次衝鋒之後都會斷哂
之後就由後排士兵補上，所以唔會有咩攻速問題
你估打功夫隻揪咩，檔住隻馬拎得實支長槍都叫好野喇
斷十支槍都未必有一支係刺穿到個騎士
所以當時就算係先鋒騎兵，死亡率都比一般士兵低好多
騎兵嘅真正剋星係到火器年代先出現
當由三排長槍變成三排火鎗
重騎兵就正式成為歷史

後排用長槍擋弓箭係馬其頓方陣之後已經無人用
因為根本無用

同埋火槍係趕左盔甲同盾牌落舞台，"矛"既威力遠超於"盾"
有紀律既步兵+中央集權先係將重騎兵趕出去既主因，戰爭變左步兵為主既對決
騎兵變左支援性質而唔係決定勝負

順帶一問
你講長槍對重騎兵無效係咩時代？
中世紀早期鎖子甲同鱗甲、中期既板甲定後期米蘭甲？

就算板甲工藝開始成熟，弓弩構成唔到威脅
但重騎兵強行衝擊訓練有素既步兵陣型基本上無咩作用

好似Battle of Sempach咁，重騎兵係完全無辨法對付高度訓練既瑞士步兵方陣

屌唔係講緊guns

全部時代
跟本火器年代之前騎兵係陸軍之王
騎兵贏步兵多都數唔哂
步兵贏騎兵戰役屈指可數，同埋多數有其他原因
Battle of Sempach 咁計，完全唔可以話步兵贏騎兵
一來地形係係高林，騎兵難行
當時形容騎兵被多次側擊
當時仲係熱天，騎兵因為天熱而冇上到重甲
甚至有形容當時騎士只係拎塊木牌做盾而完全冇甲
呢場戰役係贏地型，時機，戰術
同兵種關係唔大，更加唔關方陣事
重來只有聽過騎兵大破步兵陣
冇聽過步兵破騎
步兵係冷兵器年代抗馬只係叫做冇方法之下嘅最佳做法
並唔係任何剋制方法

之前睇過一個估計係步兵對騎兵戰役底下
人數係超過十換一
即係差唔多死超過十個步兵先殺到一個騎士

其實重兵步係擋得住騎兵唔係殺騎兵

長槍集體衝鋒都要睇時機 但騎兵直接衝 見唔到對可以即走 步兵想反擊都難

步兵對抗騎兵既原則就係一定要有高紀律同士氣去維持陣型，限制住騎兵既衝鋒同機動性，同埋要有優勢遠程火力去阻止敵方當方陣係靶咁食
以個都係18世紀點樣破步兵刺刀方陣既方法

咁既黑暗時代到中世紀中期騎兵無敵論主因都係果句，唔係重騎兵一定可以衝擊到準備好既步兵陣，大部分騎兵擊潰步兵既例子都係騎兵衝擊陣型既側翼
、或者缺乏紀律既步兵比騎兵拉散陣型，而唔係直接衝開準備好既步兵方陣

Battle of Hastings就係好例子，撒克遜人初期用盾牆有效對抗諾曼騎兵既衝擊
但到中期撒克遜人開始盲目追擊，軍事質素高既諾曼騎兵開始引佢地出殺，引足成日先拉散到成個防線
同諾曼弓箭手可以盡情咁攻擊無弓箭手支援既撒克遜盾牆

而係騎士本身就係長期訓練既職業貴族軍人，步兵已經退化到由一堆農民、或者蠻族步兵負責，當然一衝就散
兩個訓練程度同心理影響完全唔同，步兵質素都唔可以同古典時代職業軍人，好似羅馬軍團比
所以果時戰場核心先被重騎兵所取代

到中世紀後期歐洲軍事改革後步兵再度復興，古典時代高紀律性既步兵方陣再次在歐洲出現
結果重騎兵就比人由神檯踢返落原本既位置，戰場核心由步兵打
重騎兵就最後先出黎衝擊側翼

BTW，你話Battle of Sempach 瑞士長槍兵擊敗勃良地重騎兵唔計
又話冇聽過步兵破騎
咁Battle of Courtrai、Battle on the Ice、或者成個Schweizerkrieg呢？成個戰役就係終結左你成日講既騎兵無敵論

步兵陣要人多
但人多就難調配機動性低
配大型武器更加轉個方向都搞餐懵
無遮無擋的話騎兵隊只要靈活轉向或分隊突擊側翼就得
再唔係無視喺旁邊直衝

而步兵陣對騎兵正常係當road block 用
限制騎兵前進路線

但當有地型限制或配合護衛軍
咁騎兵一係就企
一係就撼頭埋牆
一係就繞大圈浪費機動力

Aoe唔係，騎兵隻揪好廢

所以由古典希臘時代到現代
側翼保護都係重點黎

所以方陣戰列都會佈置輕裝步兵、騎兵
或者用地形例如山、樹林去確保騎兵或者重裝步兵唔可以攻擊到側翼

大家係討論緊現實歷史，講打機既唔該諗清楚先

英法百年戰爭之後
步兵地位已經提升
騎兵相對低左

睇過啲書（唔知伏唔伏）話係馬匹質素比前期低咗可能係原因之一

total war 都反映到騎兵就算近戰幾優良都好，殺到咁上吓就要撤退等下輪衝擊或者由步兵殿後，始終騎兵打持久戰就唔能夠充分發揮到高機動性嘅優勢

話馬匹質素低咗
不如話步兵質素高左

莊園制既崩潰令到國王總於有實力可以聚積一支強大既步兵

長兵器嘅重心真係好緊要
太前太後都唔得
刀呀斬劈類重心重偏前
劍呢啲偏後

呢個post 好正
又應真但又有小學雞

其實蒙古騎射都只係傳說嚟，每三十支箭殺到一個重裝部隊已經算有本事，其實最大嘅作用只係當敵人係狗咁撚引佢哋追擊

蒙古騎兵都係以重騎陷陣打殘中東佬同鬼佬

能夠大規模造成殺數嘅弓係長弓，但係騎兵好難裝備到長弓，因為使長弓對體能有極高要求，魔戒裡面啲精靈求其拉一拉弓一放就射穿獸人鎧甲，但係現實話畀我哋聽，長弓手係臂力好猛而且成身胸肌嘅特種部隊，拉弓嗰吓唔係講玩，因為條大麻弦裝得好緊，把弓又要大，支箭先射得遠又夠力

主要都係機動性作祟，因為短弓始終唔會有好高嘅殺傷力

但其實中世紀既盔甲發展之下，長弓其實無辦法有效對付到板甲

喺板甲普及之前對鏈甲都有用嘅

對住鏈甲當然有用喇
但長弓係歐洲冶金技術突飛猛進果時開始出事，"盾"係贏到"矛"
就算阿金庫爾戰役，長弓對落馬徒步進攻既法國騎士其實無咩大殺傷
火藥將弓弩、盾牌、盔甲都踢落舞台 ，"矛"係完勝"盾"

BTW，順帶一題，冶金技術發達同時令到步兵都可以同騎兵一樣大量裝備板甲

太重喇